% @Source Indice
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item On considère la suite arithmétique de premier terme $u_0=9$ et de raison $r=-2$.

        Réaliser la représentation graphique des sept premiers termes de la suites $(u_n)$.
\end{enumerate}


\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
    \item On donne ci-contre la représentation graphique des premiers termes d'une suite arithmétique $(v_n)$ définie sur \N.
          \begin{enumerate}
            \item Déterminer par lecture graphique le premier terme $v_0$ et la raison de la suite $(v_n)$.
            \item Déterminer graphiquement le rang à partir duquel tous les termes de la suite sont strictement inférieurs à $0,75$.
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-0.4,xmax=7.2,ymin=-2.2,ymax=2.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor y tick num = 1,
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(0,-1) (1,-0.5) (2,0) (3,0.5) (4,1) (5,1.5) (6,2)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}